[SunYuenLongCentreLOGO.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:SunYuenLongCentreLOGO.jpg "fig:SunYuenLongCentreLOGO.jpg")
[HK_Yuen_Long_順豐大廈_Shun_Fung_Building_roof_view_Sun_Yuen_Long_Centre_Yoho_Town_Mar_2016_footbridge_Castle_Peak_Road_Mar-2016_DSC.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HK_Yuen_Long_順豐大廈_Shun_Fung_Building_roof_view_Sun_Yuen_Long_Centre_Yoho_Town_Mar_2016_footbridge_Castle_Peak_Road_Mar-2016_DSC.JPG "fig:HK_Yuen_Long_順豐大廈_Shun_Fung_Building_roof_view_Sun_Yuen_Long_Centre_Yoho_Town_Mar_2016_footbridge_Castle_Peak_Road_Mar-2016_DSC.JPG")\]\]
[YOHO_MALL_II_Pedestrian_Crossing_2017.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:YOHO_MALL_II_Pedestrian_Crossing_2017.jpg "fig:YOHO_MALL_II_Pedestrian_Crossing_2017.jpg")

**新元朗中心**（英語：**Sun Yuen Long
Centre**），簡稱**新元中**或**SYLC**，是由[九廣鐵路公司和](../Page/九廣鐵路公司.md "wikilink")[新鴻基地產發展有限公司繼新屯門中心後再度攜手合作發展的輕便鐵路元朗總站的上蓋地產發展項目](../Page/新鴻基地產.md "wikilink")，由伍振民建築師事務所設計，位於[元朗區朗日路](../Page/元朗區.md "wikilink")8號，[輕鐵](../Page/香港輕鐵.md "wikilink")[元朗站上蓋](../Page/元朗站_\(輕鐵\).md "wikilink")（[西鐵綫](../Page/西鐵綫.md "wikilink")[元朗站旁](../Page/元朗站_\(西鐵綫\).md "wikilink")）。整個項目於1993年10月落成。新元朗中心分為輕鐵總站、商場和住宅，住宅建於商場之上，此地產項目現時也是被納入[YOHO
MALL 形點項目之一](../Page/YOHO_MALL_形點.md "wikilink")。

<File:Sun> Yuen Long Centre 1.jpg|新元朗中心及翻新前的基座商場
<File:SunYuenLongCentreoverview> 20070901.jpg|新元朗中心南面外貌 <File:Yoho> SYLC
Atrium 201311.jpg|新元朗中心商場 <File:SunYuenLongCentreoverview1>
20070901.jpg|[元朗（東）巴士總站](../Page/元朗（東）巴士總站.md "wikilink")

## 住宅

新元朗中心佔地6萬平方呎，建有5幢樓高26-27層的住宅，合共提供1,072個單位。單位面積由576呎至1,018平方呎，間隔分為2房、3房（連個半廁）、3房（連套房）及3房（連套房）加士多房。1至4座主打2房及3房（連個半廁）細單位；而5座則以3房（連套房）及3房（連套房）及士多房的大單位為主，實用率達81至86%。

住宅設有平台花園，包括泳池、網球場及兒童遊樂場等基本設施。

## 商場

商場共有3層，總面積約28萬平方呎。地面為輕鐵元朗站。商業第一層擁有一個寬闊的空間。第二層和第三層使用中通式的設計，頂層為[百佳超級廣場](../Page/百佳超級廣場.md "wikilink")（已搬到L2並以Fusion品牌重新開業）並設有停車場。商場內有各式商舖及食肆。2011年下半年起，為配合[YOHO
MALL
形點商場](../Page/YOHO_MALL_形點.md "wikilink")，現以分層形式進行翻新工程，進行翻新工程。工程已於2016年完成。\[1\]

新元朗中心已進入翻新重組的最後階段，成為『YOHO
MALL形點』的一部份，連同新落成的樓面，構成總面積達110萬平方呎的旗艦商場項目－『YOHO
MALL形點』，開拓新界西及北部的全新消閒商圈及零售版圖。\[2\]

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{西鐵綫色彩}}">█</font><a href="../Page/西鐵綫.md" title="wikilink">西鐵綫</a>：<a href="../Page/元朗站_(西鐵綫).md" title="wikilink">元朗站</a></li>
<li><a href="../Page/輕鐵.md" title="wikilink">輕鐵</a>：<a href="../Page/元朗站_(輕鐵).md" title="wikilink">元朗站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt>新元朗中心居民巴士總站</dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/元朗站公共運輸交匯處.md" title="wikilink">元朗站公共運輸交匯處</a>/<a href="../Page/朗樂路.md" title="wikilink">朗樂路</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>元朗至上水線[3]</li>
<li><a href="../Page/爾巒.md" title="wikilink">爾巒至元朗線</a></li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/朗日路.md" title="wikilink">朗日路</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/青山公路.md" title="wikilink">青山公路</a> (元朗段)</dt>

</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 優惠

  - 泊車優惠：顧客泊車時間少於30分鐘免費。消費滿200元或購買戲票2張，可獲1小時免費泊車；消費滿400元以上，可獲2小時免費泊車。

## 參見

  - [YOHO系列](../Page/YOHO系列.md "wikilink")
  - [YOHO MALL 形點](../Page/YOHO_MALL_形點.md "wikilink")
  - [形點II](../Page/形點II.md "wikilink")
  - [元朗市中心](../Page/元朗市中心.md "wikilink")
  - [元朗廣場](../Page/元朗廣場.md "wikilink")
  - [開心廣場](../Page/開心廣場.md "wikilink")
  - [元朗千色匯](../Page/元朗千色匯.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [新元朗中心官方網站](https://web.archive.org/web/20131212114139/http://www.sunyuenlongcentre.com.hk/)
  - [新時代廣場(Yoho
    Town)官方網站](https://web.archive.org/web/20080907091826/http://www.yoho.com.hk/)
  - [新鴻基地產 \> 香港商場 \>
    新元朗中心商場](http://www.shkp.com/zh-HK/Pages/shopping-malls#sales_tab=/zh-HK/Pages/individual-malls/&properties=/zh-HK/Pages/individual-malls-detail/13)
  - [港鐵 \> 港鐵物業 \>
    新元朗中心](http://www.mtr.com.hk/chi/properties/lightrail_sylcentre.html)
  - [1992年新元朗中心廣告](https://www.youtube.com/watch?v=iGaRdubhTg0)
  - YOHO MALL 形點 II(前稱新元朗中心商場)

[Category:元朗區私人屋苑](../Category/元朗區私人屋苑.md "wikilink")
[Category:元朗市中心](../Category/元朗市中心.md "wikilink")
[Category:新鴻基地產物業](../Category/新鴻基地產物業.md "wikilink")
[Category:港鐵公司物業](../Category/港鐵公司物業.md "wikilink")

1.  置業家居：屋苑解構 黎漪婷、張仲汶 2012-09-08
2.  新聞稿 新地元朗逾百萬呎旗艦購物商場「YOHO MALL 形點」正式啟動
    <http://www.shkp.com/zh-HK/Pages/press-release-detail/2187>
3.  [元朗水車館街—上水新發街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_n17.html)